特習促成四大對話機制

2018年11月11日

特習促成四大對話機制

魏鳳和（右）到訪五角大樓，獲馬蒂斯舉行儀式迎接。

【話你知】

「中美外交與安全對話」是美國總統特朗普與中國國家主席習近平，於2017年4月在佛州海湖莊園會晤時發起的美中四大高層對話機制之一（另三個分別是全面經濟對話、執法及網絡安全對話、社會和人文對話）；目的在於推動雙方在關鍵外交和安全議題上擴大合作、減少分歧。首輪對話於去年6月在華盛頓舉行，內容涉朝核、南海、台灣及反恐等。

第二論對話原定今年10月舉行，但年初開始中美爆發貿易戰，且不斷升級；美方除啟動對中方幾千億美元的加徵關稅外，還宣告制裁中共軍頭、批准對台軍售等；北京也推出一系列報復措施，包括加徵關稅、禁美國軍艦訪港等，今年9月更叫停第二輪外交安全對話。其後形勢略降溫，昨終恢復對話。

上一則
上一則
台灣問題分歧大 學者：各說各話

下一則
下一則
特朗普智囊 促華爾街勿插手貿易戰

台灣問題分歧大 學者：各說各話
特朗普智囊 促華爾街勿插手貿易戰
外交安全對話針鋒相對美警告中國︰要尊重台灣

莫講話武器同軍力輸俾美國，呢兩條友隻抽都知邊個好打D。